調查：近四成受訪小學生曾遭欺凌 約5%有自殺念頭

有機構進行小學生校園欺凌情況調查，顯示近四成受訪學生稱曾遇欺凌，近兩成稱不知如何應對。有家長分享個案，女兒曾遭欺凌後回家哭和尖叫，甚至抗拒上學，擔心女兒輕生。

獅子山青年商會及香港家庭調解協會2月至4月期間，以抽樣問卷訪問604名小一至小六學生。結果顯示，37.8%受訪者表示在過去一年曾遇欺凌，最常發生、有43.3%受訪者表示曾被人起別名或嘲笑自己的名字；分別23.6%及14.3%受訪學生表示曾被人故意推撞或用腳絆倒，及曾被人拳打腳踢。被問到面對欺凌事件時，19%受訪者不知應如何應對、10.4%稱抗拒上學及4.8%更有自殺念頭。

黃太女兒現時就讀小學六年級，小三時受班上同學排擠。黃太初時以為「小朋友之間玩，很快沒事」，但後來情況趨嚴重，女兒放學回家哭和尖叫，說「不想上學，好驚上學」，更對黃太說「媽咪如果有日你見不到我，就byebye（再見）了」。黃太才得知事態嚴重，甚為擔心。她帶女兒去看遊戲治療師，並鼓勵女兒從烹飪興趣中提升自信心，勇於面對欺凌，向對方說出自己感受。黃太女兒現時仍在原校就讀，遇到其他同學遭欺凌會挺身而出，黃太亦感驕傲。

香港家庭調解協會總幹事梁淑瑜說，調查結果值得大眾關注，過往不少調查聚焦中學生，但小學生亦不容忽視。她說，不少小學生未有意識到自己被欺凌，部分學校擔心被標籤選擇息事寧人、老師亦不知如何處理等。她建議，學校建立關愛文化，設立機制處理欺凌事件。梁淑瑜又說，自己平均每月處理約5至10宗有關欺凌個案，個案由17/18學年到18/19學生增約二成，她估計因社會對欺凌事件危機意識增強。

00後受唔住

獨生問題，而家d細路唔識同人相處

屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

根本學校就係一個好撚危險地方
d小朋友未比社會壓制過, 覺得自己做乜都得

睇性質
長期, 惡意, 針對性就係

注意返 #5係罵緊#2 (#2消失左)

2019年香港自殺資料統計